---
title: HTTP协议中请求方法
date: 2017-04-06 20:17:40
tags:
 - Http
---

> 请求方法是请求一定的Web页面的程序或用于特定的URL。

<!-- more -->

## 1. 可选用下列几种：
GET： 请求指定的页面信息，并返回实体主体。
HEAD： 只请求页面的首部。
POST： 请求服务器接受所指定的文档作为对所标识的URI的新的从属实体。
PUT： 从客户端向服务器传送的数据取代指定的文档的内容。
DELETE： 请求服务器删除指定的页面。
OPTIONS： 允许客户端查看服务器的性能。
TRACE： 请求服务器在响应中的实体主体部分返回所得到的内容。
PATCH： 实体中包含一个表，表中说明与该URI所表示的原内容的区别。
MOVE： 请求服务器将指定的页面移至另一个网络地址。
COPY： 请求服务器将指定的页面拷贝至另一个网络地址。
LINK： 请求服务器建立链接关系。
UNLINK： 断开链接关系。
WRAPPED： 允许客户端发送经过封装的请求。
Extension-mothed：在不改动协议的前提下，可增加另外的方法。

## 2. 标准Http协议支持六种请求方法：
1. GET
2. HEAD
3. PUT
4. DELETE
5. POST
6. OPTIONS

下面依次说明这六种方法:
GET：GET可以说是最常见的了，它本质就是发送一个请求来取得服务器上的某一资源。资源通过一组HTTP头和呈现数据（如HTML文本，或者图片或者视频等）返回给客户端。GET请求中，永远不会包含呈现数据。

HEAD：HEAD和GET本质是一样的，区别在于HEAD不含有呈现数据，而仅仅是HTTP头信息。有的人可能觉得这个方法没什么用，其实不是这样的。想象一个业务情景：欲判断某个资源是否存在，我们通常使用GET，但这里用HEAD则意义更加明确。

PUT：这个方法比较少见。HTML表单也不支持这个。本质上来讲， PUT和POST极为相似，都是向服务器发送数据，但它们之间有一个重要区别，PUT通常指定了资源的存放位置，而POST则没有，POST的数据存放位置由服务器自己决定。举个例子：如一个用于提交博文的URL，/addBlog。如果用PUT，则提交的URL会是像这样的”/addBlog/abc123”，其中abc123就是这个博文的地址。而如果用POST，则这个地址会在提交后由服务器告知客户端。目前大部分博客都是这样的。显然，PUT和POST用途是不一样的。具体用哪个还取决于当前的业务场景。

DELETE：删除某一个资源。基本上这个也很少见，不过还是有一些地方比如amazon的S3云服务里面就用的这个方法来删除资源。

POST：向服务器提交数据。这个方法用途广泛，几乎目前所有的提交操作都是靠这个完成。

OPTIONS：这个方法很有趣，但极少使用。它用于获取当前URL所支持的方法。若请求成功，则它会在HTTP头中包含一个名为“Allow”的头，值是所支持的方法，如“GET, POST”。
